61廈污水陽性疑來自康復者 強檢後無新確診 區議員斥勞民傷財

61廈污水陽性疑來自康復者
強檢後無新確診 區議員斥勞民傷財

■上周紅磡區內出現多個帳篷，有穿保護衣的人員在公家渠取污水樣本。

【本報訊】突襲封區屢創零確診「佳績」，根據政府公佈的封區準則，其中一項是樓宇污水樣本是否存在武肺病毒。本報發現，過去10日被強檢的61座「污水樓」均無新確診個案，反而同一街區有最近出院的康復者。有專家指康復期的患者，較染病時有更大可能在糞便中排出病毒，污水內的病毒隨時來自康復者。有區議員指街區公家渠樣本驗到陽性，區內十多座大廈即「攬炒」，是勞民傷財。食衞局則堅持措施有用，無意悔改。

相關新聞：商務免檢 深圳男抵港確診 反列本地個案

所住映灣園現六個案

政府早前宣佈放寬強制檢測門檻，全港任何大廈只要有污水樣本呈陽性，大廈居民須接受強檢。自今年1月26日起，政府以污水樣本檢測結果呈陽性為由，先後要求61座大廈的居民強檢，這批大廈分別來自土瓜灣、紅磡、深水埗、旺角及黃埔，而且全部均屬同一街區、即沒有馬路分隔，前後或左右相連的大廈。其中除了紅磡的11座以外，其他都不位於任何指定區域。

污水檢測由政府及港大團隊聯合。。。。
。。。。

換言之，政府已將檢測單位由「大廈」改為「街區」，檢測的樣本只能反映該。。。。。。。。

記者翻查確診患者資料，發現覆。。。。。。。

指定區域以外的深水埗基隆街、大南街。。。。。。

呼吸系統科專科醫生梁子超認為，污水檢測的敏感度不高，亦存有滯後，「陽性唔代表有個案，陰性亦唔代表冇」，整體的效益不高。。。。。。。。。。。

梁形容政府以街區為。。。。。。。。

油尖旺區議會副主席余德寶質疑，政。。。。。。。。。

食衞局堅稱有成效

環保署及食衞局聯合回覆本報時承認，現時在舊區的污水檢測不再以個別大廈為基礎，因舊區大廈較矮而數目多，以街區為基礎可以覆蓋區內數百至千計人口，可更快找出隱形患者。政府自去年12月28日至今年1月27日曾因污水檢測發出15次強檢令，共找出40宗個案，有一定成效。當局未有正面回應出院患者會否導致污水呈陽性的問題，僅稱強檢時會考慮當中有否出院康復者，反而在2月10日前更頻密作限制及檢測宣告，無意停用現時的標準。

真係柒人做柒事

班恐懼撚好支持

我一早講過驗屎水係好無聊

當時有人仲話唔信強國勇專家唔通信我